---
aid: 9025
zid: 668564
title: "元老院开始造自动武器的话，是不是先上自动手枪"
author: de9000
date: 2016-10-06 18:16:46+07:00
lastmod: 2016-10-14 21:38:00+07:00
---

de9000 于 2016-10-6 18:16:46 发表了：

看到前面帖子，突然想到的，元老院第一种自动手机该选啥型号？我推选驳壳枪，无他，造型太有魅力了！又有快慢机，能当微冲用。元老们下乡时一人一个大木盒子，斜挎在肩上，戴个遮阳帽，配个黑墨镜，骑个自行车……

---

肥仔曙 于 2016-10-6 18:17:44 发表了：

那不成了横行珠三角的“大天二”了吗？

---

apefrank 于 2016-10-6 18:23:05 发表了：

有爵爷带来的蝎子，还要什么驳壳枪

---

cc5233 于 2016-10-6 18:25:16 发表了：

驳壳枪纯属恶趣味了....这种破玩意也就当年穷得要死的中国才要...

---

传福音者 于 2016-10-6 18:47:35 发表了：

> cc5233 发表于 2016-10-6 18:25
>
> 驳壳枪纯属恶趣味了....这种破玩意也就当年穷得要死的中国才要...

+1

同时代的手枪，不管是 M1911 还是鲁格都比盒子炮好

---

waffen-ss888 于 2016-10-6 19:13:27 发表了：

驳壳枪基本靠是机加工

---

de9000 于 2016-10-6 19:20:14 发表了：

> 传福音者 发表于 2016-10-6 18:47
>
> +1
>
> 同时代的手枪，不管是 M1911 还是鲁格都比盒子炮好

M1911 还是鲁格都传到过中国，但就是比不过盒子炮，其实盒子炮的价格才是最贵的

---

真红骑士 于 2016-10-6 19:35:08 发表了：

> de9000 发表于 2016-10-6 19:20
>
> M1911 还是鲁格都传到过中国，但就是比不过盒子炮，其实盒子炮的价格才是最贵的 ...

盒子炮是冲锋枪，和 1911 不是一个定位

---

de9000 于 2016-10-6 20:25:50 发表了：

> 真红骑士 发表于 2016-10-6 19:35
>
> 盒子炮是冲锋枪，和 1911 不是一个定位

当自卫手枪也靠谱啊。

再说了他外型的确拉风，卡梅隆拍《星战》还特意选它当帝国暴风卫士的佩枪呢

---

人畜无害小白免 于 2016-10-6 20:38:18 发表了：

盒子炮的缺点是着弹点上下跳动，但是传到国内手腕这么一翻就是完美的扇形弹幕，SO 缺点变优点啦。

---

ctzhwjw 于 2016-10-6 20:44:52 发表了：

要不搞个相似的 80 式冲锋手枪吧。

---

真红骑士 于 2016-10-6 21:18:01 发表了：

> de9000 发表于 2016-10-6 20:25
>
> 当自卫手枪也靠谱啊。
>
> 再说了他外型的确拉风，卡梅隆拍《星战》还特意选它当帝国暴风卫士的佩枪呢
>
> ...

盒子炮之所以流行，是因为当时冲锋枪受到武器禁运的影响，而盒子炮不受影响，所以填补了冲锋枪的位置

---

de9000 于 2016-10-6 21:21:00 发表了：

> 真红骑士 发表于 2016-10-6 21:18
>
> 盒子炮之所以流行，是因为当时冲锋枪受到武器禁运的影响，而盒子炮不受影响，所以填补了冲锋枪的位置 ...

一战后，大批花机关就在中国流行了，可也没取代盒子炮的位置，说明驳壳枪的的确确是符合中国国情的。

---

de9000 于 2016-10-6 21:22:01 发表了：

> ctzhwjw 发表于 2016-10-6 20:44
>
> 要不搞个相似的 80 式冲锋手枪吧。

不需要，反正元老们电脑中有的是毛瑟的图纸，9mm 贝弹又早定下来做为标准弹，可以直接仿制。

---

de9000 于 2016-10-6 21:23:14 发表了：

> apefrank 发表于 2016-10-6 18:23
>
> 有爵爷带来的蝎子，还要什么驳壳枪

蝎子配给特战队了，而且和元老院定下的标准子弹不通用

---

兰度 于 2016-10-6 21:23:16 发表了：

首先发展的自动武器必须是机枪，至少也该是花机关。自动手枪有个屁价值，优先度垫底。

---

正义克星 于 2016-10-6 21:40:37 发表了：

> 兰度 发表于 2016-10-6 21:23
>
> 首先发展的自动武器必须是机枪，至少也该是花机关。自动手枪有个屁价值，优先度垫底。 ...

元老自卫+装逼

---

apefrank 于 2016-10-6 21:42:22 发表了：

> de9000 发表于 2016-10-6 21:23
>
> 蝎子配给特战队了，而且和元老院定下的标准子弹不通用

那些蝎子都是 Vz68，打 9mm 帕弹的

---

de9000 于 2016-10-6 21:44:20 发表了：

> 正义克星 发表于 2016-10-6 21:40
>
> 元老自卫+装逼

对啊，元老的东西才是大事。

说着说着，我要再去看一遍《飞虎队》了

---

兰度 于 2016-10-6 21:47:49 发表了：

> 正义克星 发表于 2016-10-6 21:40
>
> 元老自卫+装逼

自卫拿个体积庞大不便携带甚至连操握都不方便的盒子炮，这脑子是不是烧坏了。至于哪个元老想装逼，自己找人拿木头刻一个算了，反正装逼只需要挂在身上就行。

---

kkjjmmkjm 于 2016-10-6 22:20:33 发表了：

连发手枪流出去就是个祸害。

宁肯被偷战列舰，都不能随便流失大量轻武器。

普通步兵用的步枪，最好都大于 1 米 5，越不好藏越安全。

---

de9000 于 2016-10-6 22:33:37 发表了：

> 兰度 发表于 2016-10-6 21:47
>
> 自卫拿个体积庞大不便携带甚至连操握都不方便的盒子炮，这脑子是不是烧坏了。至于哪个元老想装逼，自己找 ...

这话说过头，还是那话，这枪可在中国用了好几十年

---

瓦而基里 于 2016-10-6 22:35:51 发表了：

> kkjjmmkjm 发表于 2016-10-6 22:20
>
> 连发手枪流出去就是个祸害。
>
> 宁肯被偷战列舰，都不能随便流失大量轻武器。
>
> 普通步兵用的步枪，最好都大于 1 ...

我觉得就元老院的天顶星科技要是有傻逼敢偷战列舰图纸，那元老院就等着看笑话吧

---

Avo17000 于 2016-10-6 22:41:20 发表了：

坚决反对盒子炮。实际上我反对绝大多数的所谓经典枪械。狒狒们穿越的时代早就有了成熟可靠人机功能又好的各种武器，所谓的经典枪械除了一小部分可能有制造简便的优点之外，其他都可以被取代。

---

de9000 于 2016-10-6 22:43:18 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-10-6 22:41
>
> 坚决反对盒子炮。实际上我反对绝大多数的所谓经典枪械。狒狒们穿越的时代早就有了成熟可靠人机功能又好的各 ...

不错，可元老们现配的 glock 可是用的工程塑料，这玩意要制出来至少又是几十年后。

---

Avo17000 于 2016-10-6 22:45:57 发表了：

> de9000 发表于 2016-10-6 22:43
>
> 不错，可元老们现配的 glock 可是用的工程塑料，这玩意要制出来至少又是几十年后。
>
> ...

全金属枪又不少。没有格劳克，那来把 P226 如何？如果嫌 P226 制造太麻烦，来把 1911 如何？要小的全金属枪，制造有简单的，马卡罗夫如何？优秀的现代枪械设计真是浩如烟海，总有几款适合你的。

---

punishment 于 2016-10-7 00:06:41 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-10-6 09:45
>
> 全金属枪又不少。没有格劳克，那来把 P226 如何？如果嫌 P226 制造太麻烦，来把 1911 如何？要小的全金属枪，制 ...

说到马卡洛夫我一直不明白，这玩意枪口动能比 64 小砸炮强不到哪里去，是如何在毛熊那里盛行五十多年的？

---

liutom2 于 2016-10-7 01:09:09 发表了：

自动武器从来都是从机枪开始的，手枪那东西杀伤力不足，尤其是自动手枪，到了现代机械加工能力过剩才开始普及的。

在一个各级军官普遍披铁甲的时代上现代手枪弹，这是打算坑死用手枪的元老？

---

liutom2 于 2016-10-7 01:09:35 发表了：

> punishment 发表于 2016-10-7 00:06
>
> 说到马卡洛夫我一直不明白，这玩意枪口动能比 64 小砸炮强不到哪里去，是如何在毛熊那里盛行五十多年的？
>
> ...

手枪根本不是作战武器而已

---

真红骑士 于 2016-10-7 01:20:31 发表了：

> punishment 发表于 2016-10-7 00:06
>
> 说到马卡洛夫我一直不明白，这玩意枪口动能比 64 小砸炮强不到哪里去，是如何在毛熊那里盛行五十多年的？
>
> ...

是给校官和将官的

---

真红骑士 于 2016-10-7 01:22:06 发表了：

> liutom2 发表于 2016-10-7 01:09
>
> 自动武器从来都是从机枪开始的，手枪那东西杀伤力不足，尤其是自动手枪，到了现代机械加工能力过剩才开始普 ...

机枪+1

说真的，冲锋枪开始也罢了，手枪开始完全没意义

---

punishment 于 2016-10-7 01:28:15 发表了：

> 真红骑士 发表于 2016-10-6 12:20
>
> 是给校官和将官的

他们警用也是这个子弹。要是实践中真发现威力不足的话，重新挖出托卡列夫分分钟的事情。托卡列夫枪口动能从 390 到 760 都有，总有一款合适的。

问题是毛子警察端着马卡洛夫 280-320J 的枪口动能用了四十年，PM 能用的唯一其他弹种是威力更加悲剧的.380 ACP，这是如何放倒熊一样的俄国罪犯的？

---

Avo17000 于 2016-10-7 01:36:43 发表了：

> punishment 发表于 2016-10-7 00:06
>
> 说到马卡洛夫我一直不明白，这玩意枪口动能比 64 小砸炮强不到哪里去，是如何在毛熊那里盛行五十多年的？
>
> ...

按米鳖的分类法的话，马卡罗夫算紧凑型手枪，主要是隐蔽携带的防身用途。其他类似的手枪常用口径比方说 380ACP 或者 38SPL 动能都只有那么好。当然到今天，跟马卡罗夫差不多大小重量的 9 毫米甚至点 40 口径都很常见，但倒退几十年，007 拿的 PPK 也就是个 380 口径，没妨碍人一枪一个（误）。所以，枪口动能在它那个年代、它那个应用情况下不是问题。

以隐蔽携带的要求来看的话，马卡罗夫其实非常好的。整枪重量合适，不会太重带不动，也不会太轻打着震手。枪支外表光滑基本没有容易勾挂的地方，适合紧急时刻快速拔枪自卫。这枪打起来精度不错，可靠性好，携弹量也比较多。马卡罗夫作为自卫手枪这算很优秀了，用来发给指挥员、便衣警探之类非常合适，给普通巡警用也不能算差。直到今天，米鳖还有人带马卡罗夫作为 EDC 用枪。

---

Avo17000 于 2016-10-7 01:52:36 发表了：

> punishment 发表于 2016-10-7 01:28
>
> 他们警用也是这个子弹。要是实践中真发现威力不足的话，重新挖出托卡列夫分分钟的事情。托卡列夫枪口动能 ...

射术好的话，点二二也一样一枪一个放倒给你看！话说面对苏联警察的枪口还能不退的，不是醉鬼就是亡命徒了吧。这个时候不应该拿出 AK 么？？

---

liutom2 于 2016-10-7 11:10:21 发表了：

> punishment 发表于 2016-10-7 01:28
>
> 他们警用也是这个子弹。要是实践中真发现威力不足的话，重新挖出托卡列夫分分钟的事情。托卡列夫枪口动能 ...

你忘了毛熊手里是有轻冲的，而且毛熊警察也大量装备 AK。

---

kgb1059 于 2016-10-7 11:15:15 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-10-7 01:36
>
> 按米鳖的分类法的话，马卡罗夫算紧凑型手枪，主要是隐蔽携带的防身用途。其他类似的手枪常用口径比方说 38 ...

59 因为自改钢壳弹可惜了

其实完全可以用 59 替代 64

64 弹本身就是国内少数几种依然使用铜壳弹的弹种

---

liutom2 于 2016-10-7 11:16:40 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-10-7 01:36
>
> 按米鳖的分类法的话，马卡罗夫算紧凑型手枪，主要是隐蔽携带的防身用途。其他类似的手枪常用口径比方说 38 ...

007 的时代已经没人穿铁甲了，再说 007 枪法如神，在不多的几次射击中有很大概率击中敌人，就这样也不能保证一枪把敌人打死呀。

---

liutom2 于 2016-10-7 11:17:13 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-10-7 01:52
>
> 射术好的话，点二二也一样一枪一个放倒给你看！话说面对苏联警察的枪口还能不退的，不是醉鬼就是亡命徒了 ...

毛熊警察直接拎出木棍。

---

Avo17000 于 2016-10-7 11:23:26 发表了：

> kgb1059 发表于 2016-10-7 11:15
>
> 59 因为自改钢壳弹可惜了
>
> 其实完全可以用 59 替代 64
>
> 64 弹本身就是国内少数几种依然使用铜壳弹的弹种 ...

马卡罗夫虽说大大简化，也不是随便能造的吧。59 式那么快撤装再无下文，是不是还有别的问题啊。

---

Avo17000 于 2016-10-7 11:35:53 发表了：

> liutom2 发表于 2016-10-7 11:16
>
> 007 的时代已经没人穿铁甲了，再说 007 枪法如神，在不多的几次射击中有很大概率击中敌人，就这样也不能保证 ...

007 开枪打死谁打伤谁不是全看这人重要性么，比方小喽罗肯定是一枪一个，穿不穿铁甲都一样。呃，扯远了。自卫手枪这事吧，跟太祖爷说的一样，等到他老人家都要用枪了那就糟糕了。元老院连小口径的自卫手枪都要拿出来打铁甲了，这是明军 t800 方阵终于光复临高了么。一般来说，这种手枪拿来打发蝙蝠啊，猴子啊，女刺客啊什么的，也就是了。发到便衣手里用来破武术可能也不错。

---

liutom2 于 2016-10-7 11:51:13 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-10-7 11:35
>
> 007 开枪打死谁打伤谁不是全看这人重要性么，比方小喽罗肯定是一枪一个，穿不穿铁甲都一样。呃，扯远了。 ...

女刺客还用手枪？
;P;P

---

wwz45 于 2016-10-7 13:22:17 发表了：

能拉壳了老老实实造马亨利

---

k.xerxes 于 2016-10-7 14:22:31 发表了：

可以隐秘携带的枪械再统治开始的 10 年内最好别大规模的搞， 不然搞不好就有元老要做林肯或者斐迪南大公了

---

Scat 于 2016-10-7 17:16:05 发表了：

韦伯利斯科特半自动左轮，可以用纸包蛋散装火冒解决半自动发生的问题，特战队和保卫人员用还是可以的，怕丢可以做成短卡宾枪的形式。

至于丢枪，米涅枪也可以锯短了用，当初八路武工队还不是把三八大盖汉阳造前后锯短塞在衣服里，剩下的管还能再做几个两头撅。

---

Scat 于 2016-10-7 17:39:25 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-10-7 11:23
>
> 马卡罗夫虽说大大简化，也不是随便能造的吧。59 式那么快撤装再无下文，是不是还有别的问题啊。 ...

主要是原设计里面用了一个新理念，尽量不单做销轴，而是在零件上直接加工出轴来，这个对 50-60 年代土鳖的工业水平，不管是材料，工艺，热处理，还是人和机器，都是天打雷劈的技术路线。

后来杨南镇管月经队的时候选的自卫手枪（土鳖野战部队里第一个人手一把手枪的）就是用的 59 的外贸版。

---

Scat 于 2016-10-7 17:42:37 发表了：

盒子炮的工艺髡贼没戏，双排双进弹匣人家盒子炮很少有问题（西班牙版的一般都会换成原装弹匣），92 啥时候敢说自己不卡。

---

深潜者 于 2016-10-7 17:55:48 发表了：

> Scat 发表于 2016-10-7 17:16
>
> 韦伯利斯科特半自动左轮，可以用纸包蛋散装火冒解决半自动发生的问题，特战队和保卫人员用还是可以的，怕丢 ...

防窜火的最简单方案是采用肩托手枪结构，采用大威力子弹和长枪管足以保证百五十米的威力和精度

---

Scat 于 2016-10-7 18:10:44 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-10-7 17:55
>
> 防窜火的最简单方案是采用肩托手枪结构，采用大威力子弹和长枪管足以保证百五十米的威力和精度
>
> ...

韦伯利斯科特半自动左轮那种结构正好可以在下面装一个战术握把，连它自己的固有缺陷都解决了。

韦伯利斯科特半自动左轮一直没找到图，大体上就是韦伯利左轮的握把，扳机，击锤是一部分，枪管和转轮是一部分，之间是一个滑轨，射击的时候后坐力让枪管-转轮组件一起后座，转轮上面有倒槽，后座的时候完成转一格，同时压倒击锤完成待机。

它主要的缺点是后座不一定可靠，有时候不到位，如果加一个可以往后拉一下的战术握把（类似于一些霰弹枪），不到位手拉一下就可以了，也可以防止串火咬手。

---

de9000 于 2016-10-7 19:27:31 发表了：

> Scat 发表于 2016-10-7 17:42
>
> 盒子炮的工艺髡贼没戏，双排双进弹匣人家盒子炮很少有问题（西班牙版的一般都会换成原装弹匣），92 啥时候敢 ...

盒子炮是二十世纪初的工艺

---

Scat 于 2016-10-7 22:13:24 发表了：

> de9000 发表于 2016-10-7 19:27
>
> 盒子炮是二十世纪初的工艺

二十世纪初的优秀技工做自己顺手的东西也不比数控弱

---

de9000 于 2016-10-8 10:31:42 发表了：

> Scat 发表于 2016-10-7 22:13
>
> 二十世纪初的优秀技工做自己顺手的东西也不比数控弱

要讲技工的话，我们培训出来的技工手腕子功夫未必会比德国佬差

---

cc5233 于 2016-10-8 10:51:09 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-10-7 17:55
>
> 防窜火的最简单方案是采用肩托手枪结构，采用大威力子弹和长枪管足以保证百五十米的威力和精度
>
> ...

这个应该是浮波军骑兵主力枪械啊

---

深潜者 于 2016-10-8 12:16:02 发表了：

> cc5233 发表于 2016-10-8 10:51
>
> 这个应该是浮波军骑兵主力枪械啊

看起来确实很好，然而……

骑兵近距离作战时不如光用手枪灵活有效，下马远距离对射时不如传统单发步枪精度高、威力大，前 5~6 发子弹的射速优势确实非常明显。但如果算上换弹巢、装火帽的时间的话，又没优势了。

它只适合在大约 50~150m 快速交火打完 6 发子弹后就退出战斗。

---

cc5233 于 2016-10-8 12:36:41 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-10-8 12:16
>
> 看起来确实很好，然而……
>
> 骑兵近距离作战时不如光用手枪灵活有效，下马远距离对射时不如传统单发步枪精 ...

现在付波军难道不都是火冒枪？

---

兰度 于 2016-10-8 12:37:23 发表了：

> Scat 发表于 2016-10-7 18:10
>
> 韦伯利斯科特半自动左轮那种结构正好可以在下面装一个战术握把，连它自己的固有缺陷都解决了。
>
> 韦伯利斯 ...

你说的是 Webley–Fosbery？能生产那玩意，造勃朗宁套筒手枪都没问题了。

**Webley-Fosbery.jpg** _(145.08 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-10-8 12:37 上传

---

cc5233 于 2016-10-8 12:38:13 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-10-8 12:16
>
> 看起来确实很好，然而……
>
> 骑兵近距离作战时不如光用手枪灵活有效，下马远距离对射时不如传统单发步枪精 ...

马上用的啊……这个问题其实几年前就讨论过了，马上作战的话，手枪骑兵最适合基本上是可以肯定的。

---

深潜者 于 2016-10-8 12:38:30 发表了：

> cc5233 发表于 2016-10-8 12:36
>
> 现在付波军难道不都是火冒枪？

为了安全，装好弹的备用弹巢不宜安好火帽。这样就进一步增加了换弹巢需要的时间，降低了转轮枪持续射击时的射速。

---

cc5233 于 2016-10-8 12:42:59 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-10-8 12:38
>
> 为了安全，装好弹的备用弹巢不宜安好火帽。这样就进一步增加了换弹巢需要的时间，降低了转轮枪持续射击时 ...

根据这张图的来源文章，快的一两分钟就装好了。

---

深潜者 于 2016-10-8 12:43:02 发表了：

> cc5233 发表于 2016-10-8 12:38
>
> 马上用的啊……这个问题其实几年前就讨论过了，马上作战的话，手枪骑兵最适合基本上是可以肯定的。
>
> ...

骑兵会带两把枪，马战用转轮，步战换米尼，如果没有后装枪的话。

---

深潜者 于 2016-10-8 12:47:57 发表了：

> cc5233 发表于 2016-10-8 12:42
>
> 根据这张图的来源文章，快的一两分钟就装好了。

两分钟时间够米尼枪开至少六枪的好吧！

---

cc5233 于 2016-10-8 13:27:02 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-10-8 12:47
>
> 两分钟时间够米尼枪开至少六枪的好吧！

马上作战啊我的哥，马上拿米尼你要双手啊……

---

cc5233 于 2016-10-8 13:29:37 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-10-8 12:43
>
> 骑兵会带两把枪，马战用转轮，步战换米尼，如果没有后装枪的话。

我倒 我说的主要装备 被你理解成唯一装备了。

需要用到下马作战的自然会带米尼，马上作战用转轮+马刀。

---

深潜者 于 2016-10-8 17:33:34 发表了：

> cc5233 发表于 2016-10-8 13:29
>
> 我倒 我说的主要装备 被你理解成唯一装备了。
>
> 需要用到下马作战的自然会带米尼，马上作战用转轮+马刀。

你往前翻翻回复链呀！你在该回复链中最前面回复的是我说的肩托转轮手枪，显然没哪个骑兵在带上米尼骑枪之后，再给自己的转轮手枪配肩托的。既然带肩托了，那就是只带一把大威力转轮手枪的配置。

---

cc5233 于 2016-10-8 18:57:06 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-10-8 17:33
>
> 你往前翻翻回复链呀！你在该回复链中最前面回复的是我说的肩托转轮手枪，显然没哪个骑兵在带上米尼骑枪之 ...

那枪托可以拆卸的，完全可以妨驳壳枪模式当枪套。

原版的这种枪也是当水壶的。

---

Brain1128 于 2016-10-10 17:17:18 发表了：

造自动武器难道不应该是优先从马克沁开始。。

自动手枪是嫌元老太安全么？

没看见现在左轮这种半自动也只是配发确认忠诚的归化民。

---

深潜者 于 2016-10-10 18:17:23 发表了：

> Brain1128 发表于 2016-10-10 17:17
>
> 造自动武器难道不应该是优先从马克沁开始。。
>
> 自动手枪是嫌元老太安全么？

从技术上看，涂油润滑的自由枪机机枪似乎更简单吧？

---

兰度 于 2016-10-10 19:04:01 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-10-10 18:17
>
> 从技术上看，涂油润滑的自由枪机机枪似乎更简单吧？

纯自由枪机结构恐怕造不出能发射全威力弹的机枪，除非有一个重到匪夷所思的枪机。

---

真红骑士 于 2016-10-10 19:08:05 发表了：

> Brain1128 发表于 2016-10-10 17:17
>
> 造自动武器难道不应该是优先从马克沁开始。。
>
> 自动手枪是嫌元老太安全么？

自动手枪也没啥吧，一来技术储备，二来元老（和特帧队）武器的备份问题

造出来又不一定需要大量装备

---

深潜者 于 2016-10-10 19:10:42 发表了：

> 兰度 发表于 2016-10-10 19:04
>
> 纯自由枪机结构恐怕造不出能发射全威力弹的机枪，除非有一个重到匪夷所思的枪机。
>
> ...

自由枪机结构的机枪主要是不方便用长枪管吧？全威力弹似乎没问题。

参考奥地利的施瓦茨罗斯机枪，发射的是奥地利 8mm 步枪弹，但枪管只有 527mm。

---

兰度 于 2016-10-10 19:12:31 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-10-10 19:10
>
> 自由枪机结构的机枪主要是不方便用长枪管吧？全威力弹似乎没问题。
>
> 参考奥地利的施瓦茨罗斯机枪，发射的 ...

那玩意被视为半自由枪机，强力的复进簧和肘节机关起了延迟开锁的作用。

---

深潜者 于 2016-10-10 19:20:12 发表了：

> 兰度 发表于 2016-10-10 19:12
>
> 那玩意被视为半自由枪机，强力的复进簧和肘节机关起了延迟开锁的作用。
>
> ...

确实不太自由，但与后世的那些半自由枪机比感觉又没那么半自由。感觉肘节的延迟闭锁的作用远没有滚柱之类的强吧？

总之这种结构比马克沁或者导气式机枪简单得多吧？

---

兰度 于 2016-10-10 19:29:45 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-10-10 19:20
>
> 确实不太自由，但与后世的那些半自由枪机比感觉又没那么半自由。感觉肘节的延迟闭锁的作用远没有滚柱之类 ...

Pedersen 的半自动步枪也是用肘节机关来延迟枪机后座开锁。

当然施瓦茨洛斯的结构是很简单，缺点也只是射速比较低，不容易提升。俺一直觉得未来临高自制的重机枪高端的话就用勃朗宁，低端的话就上施瓦茨洛斯，而且可以弹膛开槽以取代油脂润滑枪弹。

---

深潜者 于 2016-10-10 19:33:07 发表了：

> 兰度 发表于 2016-10-10 19:29
>
> Pedersen 的半自动步枪也是用肘节机关来延迟枪机后座开锁。
>
> 当然施瓦茨洛斯的结构是很简单，缺点也只是射 ...

貌似直到二战，涂油润滑的半自由枪机机枪仍很流行，弹膛刻槽设计好像是战后用的比较多吧？

20 世纪初和上半叶的半自由枪机貌似没谁用弹膛刻槽的，这是为什么呢？

---

兰度 于 2016-10-10 19:39:21 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-10-10 19:33
>
> 貌似直到二战，涂油润滑的半自由枪机机枪仍很流行，弹膛刻槽设计好像是战后用的比较多吧？
>
> 20 世纪初和上 ...

弹膛刻槽 20 年代就有了，意大利人搞的。

起码在二战时，美帝在仿制的厄利空 20 炮（API 原理，也算改进的自由枪机）上大量运用了刻槽弹膛。

---

深潜者 于 2016-10-10 19:40:22 发表了：

> 兰度 发表于 2016-10-10 19:39
>
> 弹膛刻槽 20 年代就有了，意大利人搞的。
>
> 起码在二战时，美帝在仿制的厄利空 20 炮（API 原理，也算改进的自由 ...

也就是说其实没难度，直到二战还沿用涂油润滑的家伙只是……

---

兰度 于 2016-10-10 19:45:38 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-10-10 19:40
>
> 也就是说其实没难度，直到二战还沿用涂油润滑的家伙只是……

当然刻槽弹膛起的润滑作用是有限的，对钢壳弹可能不太适用。但 17 世纪的临高就像 20 世纪的美帝一样，哪怕全用铜壳弹又算得了什么事？

---

真红骑士 于 2016-10-10 19:57:40 发表了：

> 兰度 发表于 2016-10-10 19:29
>
> Pedersen 的半自动步枪也是用肘节机关来延迟枪机后座开锁。
>
> 当然施瓦茨洛斯的结构是很简单，缺点也只是射 ...

冲锋枪呢（给特帧队）

黄油枪怎么样？

---

兰度 于 2016-10-10 20:00:35 发表了：

_本帖最后由 兰度 于 2016-10-10 20:01 编辑_

> 真红骑士 发表于 2016-10-10 19:57
>
> 冲锋枪呢（给特帧队）
>
> 黄油枪怎么样？

俺记得写过，你到马尼拉同人里去找找。自由枪机对冲锋枪来说是最普遍的自动原理。

---

六必治 于 2016-10-10 22:23:48 发表了：

据说枪的难度没有弹的难度大，那么让北美分舵定制一条弹壳生产线怎么样?

---

浪不静 于 2016-10-11 09:30:57 发表了：

> punishment 发表于 2016-10-7 00:06
>
> 说到马卡洛夫我一直不明白，这玩意枪口动能比 64 小砸炮强不到哪里去，是如何在毛熊那里盛行五十多年的？
>
> ...

比 64 大不少吧？只是比 9\*19 小罢了。

---

stuker 于 2016-10-11 11:20:36 发表了：

造毛的手枪，将来推到北方平原跟满蒙骑兵接火了没有机枪怎么行？起码得造出 PPS 来

---

AK 满赛 于 2016-10-11 11:45:37 发表了：

> de9000 发表于 2016-10-6 22:43
>
> 不错，可元老们现配的 glock 可是用的工程塑料，这玩意要制出来至少又是几十年后。
>
> ...

是这样，盒子炮的发射机座复杂的可怕，网上到处有 3D 模型，找来看看就知道了。

但是盒子炮的概念倒是没啥问题，发射机座的话按现代标准重新设计一套没那么德味的倒是可以。

---

AK 满赛 于 2016-10-11 11:47:19 发表了：

> punishment 发表于 2016-10-7 00:06
>
> 说到马卡洛夫我一直不明白，这玩意枪口动能比 64 小砸炮强不到哪里去，是如何在毛熊那里盛行五十多年的？
>
> ...

强不少了。

苏联国内环境长期安定，没有美国那个动不动打的头破血流的警匪斗兽场局面，所以手枪的缺陷不迫切。而且同时代还有斯捷奇金冲锋手枪作为战斗人员的主要自卫武器，总而言之没有什么可挑剔的。

---

Scat 于 2016-10-11 22:37:57 发表了：

> 浪不静 发表于 2016-10-11 09:30
>
> 比 64 大不少吧？只是比 9\*19 小罢了。

马卡洛夫是反着设计的，先决定仿 ppk，然后再看到底能把 ppk 放大到多大，最终就是差不多接近派弹的下限了

---

Scat 于 2016-10-11 22:41:54 发表了：

> stuker 发表于 2016-10-11 11:20
>
> 造毛的手枪，将来推到北方平原跟满蒙骑兵接火了没有机枪怎么行？起码得造出 PPS 来 ...

跟蒙古骑兵对打有足够多霍尔枪骑兵就可以了，不是要把蒙古人突突光，回头继续西征还得让蒙古人当炮灰呢

---

正义克星 于 2016-10-13 18:00:59 发表了：

> punishment 发表于 2016-10-7 01:28
>
> 他们警用也是这个子弹。要是实践中真发现威力不足的话，重新挖出托卡列夫分分钟的事情。托卡列夫枪口动能 ...

你所述的.380 ACP 是香港警察以前用的小左轮么？

---

Avo17000 于 2016-10-13 22:19:45 发表了：

狒狒们有足够的机枪马车就足够野战横扫一切冷兵器军队了。现阶段能大量供应黑火药版马克辛和弹药就足够了，等工业升级后再来考虑轻量化的机枪也不迟。

---

深潜者 于 2016-10-14 21:07:27 发表了：

> 硕果仅存的纪纲 发表于 2016-10-14 17:55
>
> 能否黑火药版的冲锋枪？当然重量可以放大到轻机枪标准。

&nbsp; &nbsp; 然而这有什么用呢？

&nbsp; &nbsp; 冲锋枪是近距作战用的，但临高的水平搞不了那么轻，如果想轻机枪一样重的话，就不方便无依托射击了。既然要有依托射击，那很近的有效射程又有什么用呢？

&nbsp; &nbsp; 因此坚持重机枪设计，与步枪通用子弹才是王道。

---

liutom2 于 2016-10-14 21:38:24 发表了：

> 硕果仅存的纪纲 发表于 2016-10-14 17:55
>
> 能否黑火药版的冲锋枪？当然重量可以放大到轻机枪标准。

临高面对的敌人是普遍装备铠甲的，其中很多还是铁甲，甚至多层铁甲，你用冲锋枪，那东西打到铁甲上基本上没用，造出来让敌人虐吗？

---
